[未立國安法，已經被打壓！］

[未立國安法，已經被打壓！］

今日與我的朋友和義工團隊，到清水灣電影製片廠拍攝政團宣傳片。拍了幾個Take之後，有個自稱片塲負責人（圖中五星丅恤的人），因為聽到錄影廠內有人叫口號，於是找導演、創作總監和我，質問我們在拍什麼？我們回答是政團宣傳片。
他隨即要求我提供政網，拍攝內容。更表明他不允許我們在拍攝批評中國和政府的東西。他說他的公司是愛國，說片場不能拍反政府的東西。

他看了拍攝劇本幾句之後，說自己「感覺」不舒服，要求我們即時停止拍攝！

但是，我們是真金白銀租片廠的。而自我從事廣告業22年，在「清片」拍過無數廣告，從未聽過租片廠拍片要看storyboard審查內容！更惶論審查政治立埸！租廠拍片本是一樣普通不過的商業行為，有些人卻無理而粗暴地政治干預創作和製作，以自己的個人政治取向為先，令我們和他公司利益受損。將來，國安法或23條實行，他是否會報「國安」，叫秘密警察把我的帶走？

雖然最後，經我團隊創作總監「粗先生」與那「負責人」理論，要他請示「上級」後，我們也完成拍攝，但香港淪落至此，實在令人忿怒。

所以，我對清水灣片場此位所謂「負責人」表示強烈不滿。並呼籲廣告同業杯葛清水灣電影製片廠。

#謝謝今日所有幫手的義工朋友和製作團隊
#全民參政
#新東阿東搞踢波

推

On撚99嘅佢都
食屎啦叫佢

藍絲啲樣都特撚吃嚴峻

藍絲其實比大陸洗咗腦